PS5 vs XSX 機能分別？

backward compatibility AC Unity 分別

咁又點 冇對馬嘛

Spiderman load 得好撚快，啲畫面仲

呢條片PS5 load FFXV 30秒
點解差咁遠

checkerboard

Native 55FPS
可以聞Pixel 體驗12TF嘅威力

我睇緊d乜撚野

SSD又話好撚快既，
畫面又差咁遠

之前DF有講過 載入速度唔剩係睇ssd有幾快
cpu同樣都好關鍵
因為xbox個cpu性能比較勁 解壓遊戲file速度快過ps5 遊戲載入速度就自然越快

load得慢可能同backwark compatibility 有關。但咁都係死，諗住玩60fps唔使點load嘅ps4 games

唔緊要!靠假4k上返60fps

個mon得 1080p，你俾我揀ray tracing+60fpd@1080p ok?

Bloodborne 30fps

其他都算,就係點解FS/Sony對Bloodborne完全wfc咁

game lock咗就lock咗，除非出個update patch

畫面其實就預左比xbx屌打
但佢個ssd 之前吹到快人成倍 結果有時重慢過人

用住3080等pro算

DF都話咗checkerboard同native喺visual幾乎冇分別
不過Native對Perfomance嘅影響就真係超大
XSX可以跌到落52又睇唔到？
可能你啲柒頭貼住個Mon聞Pixel玩所以先咁緊張Native與否啦

因為已經準備好出PS5專用版

睇下個po既標題先啦

checkerboard郁起上黎同native分別唔洗
真係冇咩分別NVIDIA唔係咁落力搞DLSS

fps 51....??

其實輸畫面真係冇得嘈
你機能係唔夠人強就唔夠人強

說好的唔駛loading呢

bc 唔計卦

屌佢老味就係唔肯patch bb

未更新？
舊game唔計？

哩樣應該有排比人抽水
之前話勁人成倍

因為買唔到機所以唔洗等loading

之前唔係有人吹有一粒獨立zen cpu做SSD解壓？fake嫁？

之前吹話用SSD嚟做遮擋剔除嘅去咗邊

Ps5係咪有消息話唔support dolby vision 同dolby atmos???

可能會出過remastered version，當然要收錢啦

說好的0.8秒？

1, PS5應該未optimize好，即係仲有進步空間
2, 唔買PS5你有冇得玩對馬？

Digital Foundry 睇其實唔差 唔計要4K 既話

2. 有ps4

你死啦！連登唔比人講PS5嘅缺點架
樓主你走先！我幫你頂住～

係

有乜係完美。
機能又勁，game又多，價錢又平，咁你玩晒啦

人地計入game+load save
條片淨係load save

呢度有片對比：

有啲xbox快啲有啲ps快啲。

pixel 可以 j 個os 同cam
但電量同價錢已經好難同人競爭。。更何況用765g.....

你估日日上連登睇呢 D 技術 post 既毒撚多
定係剩係放左工先玩下大作打下 fifa NBA 既輕玩家多丫拿?

Sony 真係靠獨佔先搵到食

之前仲要吹到話唔會覺有loading time，依家睇到屌一聲。

真
要性能去追pc啦
又咪係因為獨佔焗買ps
就算唔理果d 都因為陪fd又買ps

邊部勁啲有乜所謂？ 兩部都買
小朋友先要揀

比較等於唔可以兩部買晒？
digital foundry都係小朋友？
買晒兩部機唔可以同一隻game邊部機表現得好啲？
兩部機夾埋都唔使一萬，好多中產人士嘅細路仔都買得起，咁果啲細路係咪即刻變咗大人？
兩樣類近嘅嘢自然會有比較，完全唔知有乜好笑？

老實講，我真係唔想因為獨佔而含ps5

同你想法一樣

日系game 真係焗買ps5

之前ps5仲吹到隻ssd夠勁 唔洗load lod
啲貼圖又唔洗 個模組又唔洗整low polygon
又有動態實時光照
淨係靠隻ssd已經超越Xbox

實情就係部機整體processing power跟本唔掂，即係好似一部i5+2060同部i7+2070，換左曉飛既ssd都無撚用
BTW，2k native都唔support，食撚屎啦sony

佢吹到咁大我裝ps5隻ssd落ps3到都應該一樣效能

一開始未支援好
等下年新game

一切都係9up

咁咪唔好買囉？

負評我嗰堆索狗不願面對現實？
今代PS5全方位輸撚哂俾XSX啦，Sony係時候收皮

下?
唔會冇錢
不過唔會買PS5部垃圾囉

我話一開始未支援好都收負評

今代PS5做得咁差最實際嘅做法就係罷買表達不滿啦
平時都識講咩Vote them out，依家就要含淚奶Sony

SONY 柒還柒
但樓上話說好的1,2秒loading 係咪搞笑
呢樣野係要配合與DirectX 的DirectStorage API相約既技術黎達成 (佢無講過係咪就是DirectStorage API，但大家心照好似係)

點解唔羅Spider-Man Miles Morales呢隻既xbox series x 版本黎比較?

bloodborne game engine 本身限咗30fps
廠方唔patch就比較難攪

dark souls 3 , sekiro 本身 限咗60fps
係PS4 Pro機能所限有時得3Xfps, 但PS5機能勁咗就足60fps
對馬都係咁係, PS5 60fps

玩“曲”
Spider-Man Miles Morales PlayStation exclusive噃

XSX 玩到 bloodborne 60fps即刻鳩衡

結果咪又係ps5大勝

屌咁攪法又要食多一個世代30fps，真係不了

齊齊買Xbox咪唔洗煩

xbox個情況都唔係好樂觀，等炒完買3080好過

1)畫面最頂級水平三A大作
2)為60fps 畫面同上面比有分別

身體好誠實
大部份人都會鳩衝第一個再講

我覺得真GAMER 一定會選2

講畫面同frame rate，PS都輸撚哂

其實兩邊都吹大左 一樣咁慢

其實呢套規律已經過時

144hz moon普及，已經好多玩家唔會再食得落30fps

30fps垃圾我唔係今日講，係成7，8年前已經講，當年個反應同現在係唔一樣，如果今日玩家仲係全面覺得為左畫面30fps 都ok，ms都唔會跳出黎話自己d game盡量俾60以上

時至今日會出30我覺得係廠既堅持多d，開發定平台都有d關系，有部份廠真係會覺得自己30順過人60，eg： ubi，nd，而sony同老任，一個機能有限死推4k，佢個優先級一定唔會係fps，ns就真係機能有限

唔好當玩家傻，60至100可能木眼睇唔出
但30真係睇到眼痛唔係講少

巴打改名有taste

達哥都玩Xbox

我諗我地好耐之前都已經互 j過

老任自超任後已經冇主機係當時最新科技下嘅產品...不過咁令佢KEEP到唔會蝕大錢

睇game買機 仲好

n64，gc其實都係機能向

n64? Gamecube係乜？

問題就係console機能就fix死，畫質要求就越嚟越高，最後都係變30fps。
由ps3年代已經講緊1080p@60fps，到ps4 pro都未做到。

XSX 果然快過 PS5
連壞機都快過人

條友連續幾次違反NDA協議俾M$ ban左機呀嘛
而家PS定Xbox都好,壞機的話唔會睇落正常run緊咁,會係screen彈警告+部機個power制會有閃/唔同色之類(唔係360點睇三"紅")

你咁講Xbox series X一樣都可以再optimize架

PS5吹到咁撚大比人秒左

你地fact check左未撚樣

sony不嬲叫好老任少少，衰過xbox好多

機又廢,刺客仲要和諧版
死忠

唔知ps5會唔會同當年ps3 360一樣
比人打到差唔多四六波

可能又係開頭輸到仆街，後勁先再追返
跟住去到PS6先又發力

我個人認為不是由用家決定方向
而係資源運用比例
就像從前電腦背景運作的資源，現今已經可以接近無視，後生仔可能未經歷過開住anti-virus係打唔到機

如果去到一個位，60fps 同30fps 差距既資源用落畫質上係分別唔大時，個個時候先會係真正60fps 年代
最少今代我唔覺得係時候

放心，實出pro機，到時又要腸了

再慢都係要買
冇ps點玩spiderman

玩住 xsx 先.
跌到千幾蚊嘅話會考慮入返部.

呢次真係等佢出pro或者薄版先買

其實跟本買唔到...

講咁多 下年戰神出咪又係要買番ps5

屌你都唔係叫你整game
砌機者,點解硬件都砌得差過人地

如果以後所有game都同步推出xbox版，我都想試下轉會嘅，但係上世代ps啲獨佔/限時獨佔突出太多

你地講咩都冇用
我地ps5點都贏

個個都睇一張圖就 digital foundry test 咁多隻game 就係得Ac unity 先係咁，其他game 全部都鎖60

雙修啦 全平台game等佢入game pass都慳唔少

已經 PC PS 雙修仲修乜鬼 xbox

你pc係萬幾蚊高階機咁你喜歡啦

我準備2080換3080都入埋xbox
因為性價比真係太高
同埋對我黎講都係唔同用途

代代都係Xbox機能勁d架啦

呢代唔係勁d係勁成2,30% 仲要有埋game pass

我反而係諗緊xbox定3080
有咩係xbox做到pc做唔到

一邊大電視打機轉身又可以上網個感覺好好

係用家問題
你用就會快咗

上兩代都唔係喎
你講初代Xbox定x1x呀

如果價錢唔係因素理論上3080緊係完勝
我自己主要係投資左錢落電視同音響
想要部xbox x連落電視enjoy 4k同全景聲
因為pc主要玩競技game就算3080都唔會連大mon玩4k

無switch份

Sequential read快有撚用咩

真正next-gen face-off嚟啦

轉殘體既總結(已用簡轉繁) ：
-畫質完全一樣
-4K及光追模式下XSX幀數略高，幀數曲線非常接近
-高幀數模式下XSX幀數非常不穩定，相較之下PS5在遊戲時幀數更穩（DF認為是API問題）
-XSX支持VRR，但是由於幀數過於不穩定高幀數模式下依然不流暢
-遊戲沒有鎖60幀的模式，但是XSX可以系統強行鎖60幀
-讀盤PS5基本各種場景都快一秒的樣子（PS5 2.1秒，XSX 3.3秒）

Capcom識玩,一人一個模式好D
Between XSX版室外framerate高過室內,Capcom都幾搞笑

Capcoin兩隻都Capped 60咪算鳩數囉屌 攞嚟鬥

今次ps靠獨佔games先挽留到玩家

但d獨佔爆咗機都唔知幾耐先出新一集通常都係得一集

用番PS4黎玩都冇問題